{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"15","quiz":[{"id":327,"question":"يجوز اجتياز مركبة مجتازة","a":"فقط للمركبات الخصوصية والتاكسي العمومي وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه","b":"لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه","answer":"2"},{"id":305,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها يقع على عاتق","a":"كل سائق مركبة فقط","b":"كل عابر طريق","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يجوز أن نصعد على الرصيف ونسير عليه لاجتياز عائق على الطريق","a":"ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق","b":"يمكن الصعود على الرصيف بالعجلات اليمنى فقط","answer":"1"},{"id":325,"question":"يجب وضع مثلث التحذير خلف المركبة","a":"في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها","b":"فقط عند ايقاف المركبة لمدة تزيد عن 24 ساعة","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند أي تغير في حالة السائق الصحية","a":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا كان طرفا في حادث طرق","b":"عليه ابلاغ دائرة السير","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة خصوصية في طريق بلدية","a":"لغاية 50 كم/ساعة","b":"لغاية 80 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":309,"question":"في طريق شديد الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبه التي امامنا","a":"في جميع الحالات","b":"فقط عندما تكون هناك اشارة سير انحدار خطر","answer":"1"},{"id":303,"question":"واجب التمهل معناه","a":"تخفيف السرعة اقل ب 20 كم في الساعة","b":"تخفيف سرعة المركبة حتى امكانية ايقافها لمنع أي خطر","answer":"2"},{"id":321,"question":"قبل مفترق طرق","a":"ممنوع الاجتياز","b":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية والعمومية فقط","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجوز لفاحص يحمل هوية فاحص من سلطة الترخيص فحص مركبة وانزالها عن الطريق ؟","a":"نعم","b":"كلا","answer":"1"},{"id":314,"question":"واجب وضع مثلث التحذير عند اصابة المركبة بخلل مفروض","a":"على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين","b":"على جميع انواع المركبات","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند صدم مركبة واقفة على الطريق وصاحبها غير موجود","a":"على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة","b":"على السائق فقط ابلاغ وكيل التأمين فورا","answer":"1"},{"id":319,"question":"عند سوق مركبة تقع المسؤولية عن المركبة والركاب على عاتق","a":"شركة التأمين","b":"سائق المركبة","answer":"2"},{"id":312,"question":"هل من صلاحية سلطة الترخيص أن تسحب رخصة سياقة أو عدم اعطائها الى الابد أو الى مدة معينة","a":"لا ، لا يجوز سحب رخصة الا بعد حادثة طرق","b":"نعم","answer":"2"},{"id":304,"question":"واجب التصرف بحذر في الطريق يقع على عاتق","a":"كل عابر طريق","b":"سائقي المركبات فقط","answer":"1"},{"id":320,"question":"يجب ان تكون شهادة التأمين","a":"مع السائق اذا كان هو صاحب المركبة","b":"مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها","answer":"2"},{"id":315,"question":"اصطدمت مركبتين وحصلت خسارة مادية فقط ، على سائقي المركبتين","a":"أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة","b":"أن يبعدا المركبتين ويعلما السلطة المحلية لتنظيف الطريق","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند وصولك الى مفترق طرق خال من الاشارات وهناك مركبة قادمة من جهة اليسار","a":"اعط حق الاولوية اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","b":"لك حق الاولوية","answer":"2"},{"id":311,"question":"من هو المسؤول عن استعمال حزام الامان من قبل الركاب في المركبة ؟","a":"السائق","b":"صاحب المركبة","answer":"1"},{"id":312,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق","a":"لغاية مترين من حافة الطريق في جميع الاحوال","b":"لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف","answer":"2"},{"id":305,"question":"متى يجب ان تعطي الاشارة عندما تحاول الانحراف عن المسلك او البدء بالسير؟","a":"يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر","b":"يجب اعطاء الاشارة بعد ان تتحول عن مسلك سيرك","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية ؟","a":"لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية","b":"يجوز اذا كان وزن المركبة المجرورة اقل من وزن المركبة الجارة","answer":"1"},{"id":324,"question":"اذا قام شرطي بتوجيه سائق للدخول الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"يجب على السائق اطاعة امر الشرطي","b":"لا يجوز للسائق دخول طريق ممنوعة حتى ولو امر شرطي بذلك","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يعتبر التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود مفترق طرق ؟","a":"نعم يعتبر مفترق طرق","b":"كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك","answer":"2"},{"id":325,"question":"السرعة القصوى المسموح بها معناها","a":"السرعة التي لا تتجاوز ال-- 50 كم/ساعة","b":"السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طرق معينة","answer":"2"},{"id":307,"question":"هل يجوز لصاحب مركبة خصوصية نقل ركاب بالاجرة ؟","a":"ممنوع","b":"يجوز اذا كان صاحب المركبة الخصوصية يعمل في مؤسسة او شركة","answer":"1"},{"id":315,"question":"هل يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عمومي ؟","a":"لا يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عام","b":"يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح","answer":"2"},{"id":322,"question":"في مفترق طرق","a":"ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين","b":"ممنوع تجاوز جميع المركبات الآلية","answer":"1"},{"id":321,"question":"في اي من الحالات التالية يجوز الوقوف على طرف الطريق في طريق سريعة ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على الرصيف ؟","a":"يجوز عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها","b":"لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}